減醣飲食全紀錄

年紀越黎越大，身體都唔多掂，內臟脂肪指數過高，決定要有啲改變。

三大原則
1. 澱粉質佔每餐20-40%
2. 8小時內完成全日嘅飲食 食幾多餐都得
3. 儘量食原形食物

Day 1 Dinner

下面杯乜野嚟？

Cupcake

gchi
咩叫原型食物

正呀 帽

花碟是咩

即係睇得出佢原本係咩樣嘅食物
佢地相對地少啲加工
所以兩種食物 係來自同一隻原材料
原形食物會健康啲
譬如話焗薯仔係原形食物
炸薯條就唔係原形食物

不如戒埋個cupcake換成食粒黑朱古力算啦

我都想跟
帽食唔食早餐？
幾點第一餐

是前菜呀 豆腐+辣帶子邊

件蛋糕會唔會已經爆曬錶

出街食好難做到

唔去咁盡啦
同埋如果唔食cupcake
今餐好似直情冇澱粉質

lm

好呀
通常12點幾第一餐
朝頭早起身飲嘢唔食嘢is ok

Nice

我唔計卡路里架
不過澱粉質可能都佔左今餐有差唔多40%

一開頭我都以為係
不過後尾有做返多啲功課
發覺即使係食譚仔都有方法可以做到

做野係要長遠實行到
果啲叫乜都唔食應該係冇減過肥

Thx

Aggar

拉落小小見到cupcake已經此post 已完

好似纖維唔夠
豆都高蛋白 肉又係高蛋白
最好有菜

澱粉還澱粉
但都冇可能cupcake吧
又話原型食物
另外加小小徒手訓練吧

好細個炸
驚咩都唔食咩都計住晒
仲難堅持

同埋事關中學嗰時試過一個月減10kg
減肥減到有飲食障礙
做運動都做到過度訓練
所以今次唔想去得太盡了
身心健康最重要

都係wor
不過個飲食計畫都唔太strict都

1個月真係10kg既話好大獲喎
一包米咁重都係8kg

Cupcake的確過分

係呀飲食障礙之後仲搞到抑鬱咗2年
摧毁咗我半個青春期

其實都明,減肥口一定痕,如果一樣垃圾野都唔食人會癲

減唔減肥都應該少食 cupcake 啦
仲要話食原型食物
當佢係 carbs 不如你都係食返白飯算

我去麵包店買野飲見到啲老人家買雞尾包食
佢地個背彎哂冇哂肌肉可能又糖尿
年紀越大越要小食精製澱粉，食多啲蛋白質

可能佢地冇錢食肉又冇營養知識
麵包平食飽就算

支持樓豬
你一定會成功嫁！

點做

主要都係清湯少米
之後有啲餸唔揀得

Cupcake是用杏仁粉整？

豆

唔係呀
係男朋友媽咪今日生日 仲有好幾個淨 之後拎返屋企的
應該係出邊餅舖買

以為豆得蛋白質

瑁 咁我會唔食囉
寧願食FAN

仲話係營養師
啲肉(蛋白質咁少) 又唔叫人叫多幾份肉
生菜纖維好低又唔講

詩你是佳之選
我好愛蛋糕

我中意食 cheesecake架好耐無食

我都好鍾意食cheesecake
有啲直情係唔係好肥

係超肥 間唔屎食下好

Cheesecake 反而比cupcake好，兩者比教cheesecake 應該比cupcake低醣

係既 話曬好多都係 cream cheese

咁樣減鬼醣咩
你呢d 係平時人地on diet 既cheat meal

寧願食飯/意粉都唔好食件cupcake

入左佢個channel望左陣
見到咩譚仔kfc同茶餐廳
佢講果啲最多叫做唔增肥
減肥我就有啲保留 菜又冇

That’s why我唔係on diet
想build到個可以堅持落去嘅健康飲食習慣多啲

利申

我想建立嘅係一個lifelong嘅健康飲食習慣
eg.8小時進食係想個人精神啲 想食少啲煙
同on diet係唔同
志不在減肥
所以食物選擇方面相對都會loose好多
同埋本身有做開運動 冇乜特別轉變
所以就唔update training內容了

個雪櫃仲有好多蛋糕
之後可唔可以食少少

你呢餐邊忽健康
開個post叫減醣紀錄 入面成舊cupcake 係到
仲話黎緊食蛋糕

唔好搵咁多解釋藉口比自己啦

你呢度嘅肉多過我兩三餐嘅份量

減肥要將麵包蛋糕薯片送比你討厭既人

連登仔乜都pro 咀炮最pro
人地食件cup cake就好似垃圾咁
營養專家都唔會咁harsh喇

屌你咩 你同我講增磅/comfort food就冇問題
開減醣post舊 cupcake 唔駛專家 common sense 都覺得奇怪啦

ching 我都覺得唔應該咁harsh
但樓主先day 1 第1餐

係好極端呀
你唔比人地原本食三個cupcakes
而家食一個一樣係減左

睇第一個POST時
第第二個POST時

直頭蛋白質套餐
蛋 豆 豆腐 牛肉

高蛋白先易減

我都減緊加油

加油師兄個餐單係點架

不過好唔鍾意牛味都係食雞好啲

第一個post時：
第二個post時：

你咁樣assume 左先講經咩

你唔好話我日日殺十條友
今日po張相我揸住個人頭話我殺得一條友
個topic叫減低犯罪行為全紀錄

真係咁㗎
本身極度鍾意食主食
可以一次過食三四件蛋糕

我自己都知唔太好
如果你開返追故模式
我會見到我嘅過往經歷
可能你會明白多啲點解我食得咁loose

我唔係減肥呀

連埋隻蛋同豆既話大約係一個正常女仔兩餐蛋白質量

下面蛋糕邊度買, 冇乜生酮撚食到既蛋糕

我係過來人，用生酮方法減咗接近20kg, 到依家年幾磅數都keep住，BMI去返正常range

依家已經無食生酮，改為低碳。當然你唔能夠乜都放落口，主餐最好用蔬菜同whole food肉為主，伴少飯或意粉，一日食50-100g 碳，零食盡戒，但當然好想食時就食啲，唔好狂食，我就係咁去維持。

又話內臟脂肪指數過高

個蛋糕普通cupcake炸
不過好似有間叫Infiniti c嘅餐廳有賣生酮蛋糕

多謝你分享
真係好勁 師兄花咗幾多時間減接近20kg

前後三個月左右

我始終覺得一定要用一個自己可持續嘅方式去做，如果太痛苦根本唔可以長久🙏🏻

低碳同偶爾斷食我覺得係好好嘅方法，尤其之前日日食好多麵包粉麵飯甜野嘅人，效果會好顯著

祝大家都健康！

btw碳水

是不過個人望落又未算好肥
我166 66-67kg 體脂27-28%咁

3個月左右
師兄同時做大量運動？

Ok呀，唔好對自己咁harsh，可以咪減多少少，否則keep住👍🏻

唔算多，一星期brisk walk三日，每次45分鐘左右

多謝你鼓勵我

幾大年紀？

睇樓主原本嘅磅數同體脂平時應該都真係食得比佢post出嚟嘅更多，習慣都要由小做起，慢慢咁cut都係正確態度嚟嘅，加油啦

廿幾歲

多謝你我會加油的！

點樣食法

睇#37
不過有師兄話條片入邊建議食嘅蛋白質同蔬菜纖維係唔夠

年紀大
1個星期落到1kg已經好夠
（除非你本身係幾百磅大肥佬）

第一碟係自己一個人食？

Aggar
年紀大 代謝都慢咗

我早排睇電視先知
原來粟米唔是纖維而是澱粉

試過2個月減左20kg......
用多4個月減多17kg.......

本身諗住自己一個人食
後尾食唔晒
叫男朋友幫我食一半牛

好多蔬菜都係澱粉
但佢地愉雞扮纖維

一開頭係減得最快
之後個平台期就好難受

好壞

高蛋白，cut哂糖/醣同油，減得超快

咁樣係咪直情算係生酮+無油

我好快就過左平台期，所以冇乜感受
當中有幾個星期減慢左，但之後又快番

果到幾多g?

我怕油同糖會外瘦內肥，所以減埋油
生酮好似要食油

Total減咗37kg真係好癲

啲人以為我有病

唔太記得
大概三個拳頭份量

見生酮啲人好似食勁多油
cut晒油好難

其實唔難，全白烚就搞掂，唔使諗點煮，仲方便

師兄落咩調味料

辣椒粉或者胡椒粉

老野有錢都入馬會啦

1. 20%已經係上限啦
2. 無撚用+戇鳩+睇少自己身體吸收能力
3. 非常同意

利申：178cm高， 成功由260lbs減到145lbs.

37kg唔係脂肪就係曬心機啦

話你on9都唔怕你嬲

8個鐘入面唔好任食

好似好多咁 有無12oz

睇返佢話減醣飲食+揭原色可以降低身體要用嘅胰島素
會令到合成脂肪變小

add oil.

應該差唔多

係
我睇返原來係總量不變
而唔係食幾多都得

係邊買 介紹下

其實豆類已經可以補充好多蛋白質
同埋唔明白點解yogurt可以賣到咁撚柒貴

超市買㗎炸

仲未食第一餐
12點幾落order 而家都未送黎
肚餓死

要持久同埋social life 要balance

咁呀叻鳩你減咗幾多體脂呀

唔計卡路里

我靜係唔食早餐 同埋8個鐘內食嘢 都係多肉多菜少澱粉臨訓再做運動 打算加埋隔日出去踩返一個鐘單車

請問social life嘅意思係？

試過記住計住好辛苦
本身都唔係為減肥的

8個鐘內食2餐？

咁就要睇你係咪好鍾意食豆
如果食得唔多其實唔係好夠
肉類/蛋/乳清蛋白好多人鍾意
但大豆蛋白就冇咁受歡迎
可能啲人生瘡先買

關你鳩事咩on9

係呀 但而家啱啱開始食得少飯真係好撚餓

即係你出街同朋友食野要小心

其實我覺得唔鍾意都要食
我有段時間係食到懷疑人生
不過多病痛冇計都要減落去

又要攞出黎講又話關人鳩事
做返自閉仔啦你叻鳩仔

慢慢就會慣加油

係關你鳩事姐
你老母生著你真係慘

我超鍾意食豆同蛋

唔想人講野就返去玩微博啦大陸仔

你減咗幾耐成績如何

樓主第一餐就咁不如咪搞咁多野

炸薯條都可以係嫁喎
切完直接炸都係原形
反而你杯cupcake
又糖粉又面粉
一定唔會係囉

啱啱開始左兩三日炸
體重少咗0.7kg

慢慢黎呀嘛

Cupcake我認同佢唔係原形食物

同埋你呢種只係叫 低碳 low carb

話關你鳩事就係唔想你講嘢
唔答你就係唔想你講嘢

低碳同低醣有咩分別

cupcake直情係精緻糖來
間中食下開心下就得
但就算係，比我都係會食半個/直頭唔食算

岩岩先睇左pin, 無野了

炸薯條其實都仲算係原形食物，不過佢煮法唔健康
好啲嘅例子可以係豬扒係原形，火腿係加工
或者麥片係原形，麵包/麵就係加工

少女心發作咩死基佬
要人估你講咩

薯仔本身有營養
但經過炸之後就變成空熱量食物
同埋街邊啲油有害

本身嗌咗牛腿肉紫薯飯 而家冇嘢食了好撚荒謬

薯條唔係原形食物？只係切左1條條渣啵
咁牛扒都唔算喇，你望住舊肉點知隻牛咩樣

果汁又算唔算

上網搵希望解答到你 原則上都係食D盡量唔加工既食物
原型食物(Whole food)的定義就是少加工，沒有添加物，並盡量接近食物的原貌，例如雞蛋、花椰菜、純麥片、牛腱肉、堅果等，這些不用標示「成分」你也大概知道它的來源，這種食物並沒有經過外物的添加或是揉合改變型態

樓主澱粉質佔每餐20-40%係指緊咩野 重量? 定大細

Cupcake可以用oatmeal+香蕉整
但一定唔會係面粉呀 巴打

我女朋友早排減肥整左個mug cake
就咁入microwave叮 幾好食

其實唔使特登。多菜，少精製carbs，少零食，飲足夠水，多做運動（重訓+cardio），早d訓，已經好好。

你油炸喎，最唔健康既加工
出面買既果汁你睇成份標籤果埋野咪知算唔算囉

無野食師

有冇做重訓

Day 2 第一餐

食物纖維唔係都係碳水其中一種咩

所以好on9
開個post叫減醣飲食 day1食cupcake

食cupcake不如正正經經食1/4碗紅米飯d fd

其實食少d就自然瘦，無乜需要咁多方法

其實冇特別好cupcake
純粹唔想曬咗佢

而家食飽飲醉

好細個咋嘛
已經減咗啦
平時可以食好多碳水

肚餓呀

你都係照返以往咁做人算吧啦
健康？你唔值得擁有

其實男人老狗 減脂唔難
戒糖每餐食少一半飯
有煎唔食炸 有焗唔食煎 少油少重口味
Hea hea地咁做運動 行多兩步路
最重要都係注意飲食 飽住減脂唔難

做咩講嘢咁難聽
可唔可以多啲鼓勵人

我係絲打
其實平時都食得唔多嘢
不過都係好多脂肪

每餐食少d咪得，慢慢減食量

我係每餐都食得唔多
但係好快就肚餓
講緊平時食飽飯一個鐘就肚餓

我女朋友bmi超重
突然話要減肥
上年11月減到今年1月尾 瘦左10kg

癲，我食完7,8個鐘先開始餓

連登仔係咁㗎啦 加油

咁你要食小麥 成支咬
食咩麵粉製品？麵包蛋糕加工過幾多次？

血糖升得快自己跌得快
慢性飢餓效應
低碳飲食就解決到呢個問題
cupcakes係勁多油糖同麵粉，望落去細細個好似覺得自己唔係食好多野咁，其實一個都好高卡路里，唔知絲打你有冇自己整過蛋糕，啲糖同油係勁多

點解唔直接去keto diet

樓主加油, 我都減緊, 一齊努力

死傻閪，第一餐都叫健康飲食

我無assume樓主任何野
只係唔抵得上面啲回覆都負面到死
正面啲唔得嘅
咁不如剩飲水囉 最少醣

食多d菜啦。 食紅米糙米飯啦 又飽肚 又唔易肥
唔好再食cake.

好呀
我平時食得好少菜

你意思係第一餐嘅cupcake好唔健康？

一齊加油！

因為做唔到完全唔食carbs

記得自己整蛋糕落咗勁多糖 個蛋糕都唔係好甜
呢幾日食少左carbs 好似真係冇咁易餓

我話「儘量」呀死傻閪
唔撚識字？文盲？

多謝你

Lm g持

佢好犀利呀
你會唔會好驚喜

我都好想知你咁食會減唔減到，你係男定女一日就係食呢堆野？

我男一星期三日健身（足16組），早餐100G麵皮+一隻蛋一塊芝士，中午雞扒+公仔麵+火多士+火腿炒蛋，夜晚雞胸+菜，咁樣我都只可以長期維持18-20%體脂，再低我都做唔到。

點解唔配合健身、運動
唔駛咁多限制

個cake想點

搵你老母藉口咩
食個cupcake仔我使唔使去死？
對於我來講食咁少carbs已經係少咗
撚有話過嚟緊食蛋糕
我問緊唔知可唔可以食㗎咋文盲

年中幾多細蚊仔減肥減到厭食症又暴食症
就係俾你呢啲扮撚晒科學又strict到死嘅撚樣害死
香港社會減肥風氣咁極端咁唔健康
你有份做成㗎死傻閪

多謝

我係女，我都好期待 唔知咁樣會唔會減到

睇pin
我有做開運動同做開gym

好啦盡量
見你上面carbo同醣都唔識分
你慢慢盡量
一黎就見到cupcake都唔知係真傻定假膠

我唔想搞到一開頭已經好strict
咁樣會再難啲堅持

自己整啦
落少d糖

第一日已經cheat day?咁好快完

食個cupcake仔我使唔使去死？
對於我來講食咁少carbs已經係少咗

年中幾多細蚊仔減肥減到厭食症又暴食症
就係俾你呢啲扮撚晒科學又strict到死，連食舊cupcake都唔俾嘅撚樣害死
香港社會減肥風氣咁極端咁唔健康
你有份做成㗎死傻閪

本身都唔係特別好cupcake
純粹屋企咁啱有
唔想嘥咗佢炸

Sorry睇哂全文原來唔係減肥，對唔字，我出返去先
Btw你要減內臟脂肪，基本都係要食得健康，你第一餐太多肉再講多一次，對唔住

我冇set特別cheat day的

後尾淨係食咗一半肉炸
Btw唔緊要但係下次唔好一黎就屌人哋死傻閪喇

應該減少進食次數
每餐食多少少 例如菜
唔介意可以食多少少脂肪
BTW 白糖仲衰過carb

仲有減咗水先係冇問題
減肥人士唔成功都係輸心態
有成果先有動力堅持落去

醣其實已經包埋糖

啲人一開始就踩
一個俾自己嘅目標，個減醣標準點定關其他人撚事咩，唔知人地本身飲食習慣，一個cupcake就屌柒人，on9仔反上腦

同意！
請問「減水先去冇問題」嘅意思係一開頭drop weight多數係水份咁解？

係低碳水
唔明點解個個都低碳低碳
低碳飲食明明係第2樣嘢

我一開頭都好嬲
不過諗返始終都係自己嘅planning
之後嘅得著都係自己嘅
所以已經冇咁嬲了
多謝你呀

連登仔淨係識屌人
人地樓主以前有飲食障礙
都講到明依家想食得loose d
建立番一個良好飲食習慣
你哋就淨係識針住人哋件cupcake黎屌
樓主我建議你呢就上少啲連登
廢時對你身心有咩負面影響

我有叫你去死咩？
我剩係睇你上面啲字見你發神經
你自己發神經去賴人？

還好佢成日自嘲肥婆
就係喜歡佢獨一無二既個性
又真係估佢唔到 話減就真係減

中午好肥wor但都維持到18-20% 巴打勁

啱啱先起步，做錯咪提醒下人囉，有意見咪一齊交流囉，一個cupcake就屌人傻閪文盲，逼人埋牆角又話冇叫你去死，痴撚線

我會揀一餐食最少一碗蔬菜類。
會飽肚d同便便暢通d。
Cupcake 就揀返代糖cupcake 會好d，起碼血糖唔會玩過山車
開頭對自己嚴少少啦！

加油

點減好勁
但3個月瘦得咁快 好易無左對波

係囉, 樓主唔洗理佢地啦, 知個cupcake唔係最好咁咪唔好食咁多/唔好食咁密囉,
我就成日拎野返去比D同事食嘅
再唔係比男朋友D同事食, 反正D呀叔咩都放入口ga la
D同事有得食仲好開心添

Eat clean/whole food is a myth

但我想要15%

多謝你理解同建議

食番啲有葉菜
蛋糕真係唔得
只可以cheat day 食

又唔係好覺瘦波 但好明顯瘦面
佢肥底左好耐 點都有d波底既
聚會唔食pizza 跟我食少左飯食蛋白質多
早排有做gym 得閒行下山行下路
見佢愈郁愈開心
佢都係連登痴線西 話唔定你會見佢share心路歷程

咁你中午就唔好食咁肥啦

記住 健康飲食習慣係包括埋唔健康嘅嘢食 只係比重唔好過多

叫佢上黎share下啦

咁係咪唔食公仔面食米粉好D? 始終公仔面係油炸, 再食多D protein 重訓再加重, 冇咩效果考慮下PT

利申, 9up

9成都係
即係喺YouTube見到咩幾日減幾多嗰啲
我諗除咗完全唔食先有機會減到fat

你睇嗰啲片嘅留言通常都係
「唔反彈再講 」
「你減嘅都係水同肌肉」

對一個真係over weight嘅人
任何重都會造成負擔
減少少先攞成功感係其中一個可以堅持落去嘅放下有成績再改良方法都未遲

認真啲就可以睇下咩叫胰島素

減邊PART？特登唔食飯食麵+多士

佢唔肯講佢ac名
我都唔想自爆ac
隨緣佢mon蝦乾 手袋post多d

你話「一黎就見到cupcake都唔知係真傻定假膠」呀
低醣飲食係唔係一世都唔可以食普通cupcake？
又話「見你上面carbo同醣都唔識分」
咁仲唔係
「年中幾多細蚊仔減肥減到厭食症又暴食症
就係俾你呢啲扮撚晒科學又strict到死，連食舊cupcake都唔俾嘅撚樣害死
香港社會減肥風氣咁極端咁唔健康
你有份做成㗎死傻閪」？
邊忽賴你？
似你發神經屈我多啲
呢句「咁你要食小麥 成支咬」仲好笑
你似亞氏保加症

你講既餐單 公仔麵 多士 炒蛋 已經fail囇 油多到

執行力好勁

都係既，就轉米粉，其實有一排會食SUBWAY雞胸全麥包淨MUSTARDFOOTLONG，效果又無俾食呢個餐好幾多所以放棄左。

100g 麥皮係咩事
正常1.5 portion都夠啦

我都減醣咗個幾月, 減咗2,3kg
頭一個月真係要堅持下, 之後有爆醣日都唔會太大影響
有咩想食就留返爆醣個日
但到時會發覺其實唔係太想食咁多碳水

諗返可能我就係食得太少蔬菜
講緊可能幾日先食得一碗

開頭係 下下計住卡路里
後尾見有成效就放鬆左好多
佢話驚運動量太大 又食唔夠
會好大負荷 所以而家都慢慢黎

Aggar
全部嘢食都勁clean反而仲難堅持
會控制好個比重

1.5 PORTION即係幾多？
諗住朝早大約500卡，中午唔過一千卡，夜晚唔過五百卡就岩岩好。

發現train到一個階段係難D短時間就有好明顯ge進步, 一定要keep一排先睇到個效果, 我估至少一兩個星期?

我都係做左gym成個星期一磅都冇少過
但我仲係盲木相信係會有用嘅
就好似人地信邪教咁信囉

我有睇過話低醣飲食+間歇斷食可以令到身體唔使製造咁多胰島素去消化
所以都會令到合成脂肪少咗
唔知有冇理解錯

50g 麥皮加一匙蛋白粉係味道上同營養上都好過100g麥皮溝水

想問你大概幾耐有一次爆醣日

內臟脂肪級數？

依家可以慢慢嚟啦
10kg真係好多

我GYM左六年都黎緊，長期都係18-20%，SUBWAY方案都試過維持半年有多，個時係有17.9X，最撚衰前排要停撚晒GYM房，體重由150跌到145但個FAT RATE無撚低過屌佢老味。

是 有6咁多

想問消化餅係咪都唔好食？

OK

扮撚哂科學
OKOK
你慢慢去盡量搵啲cupcake所謂整體食物念力減肥

點解有咁多負皮嘅？
係咪有啲咩食得唔啱

啲肉去左邊

protein呢?

你真係文盲黎
pin咗九世話志不在減肥
定係肢體殘障唔識禁pin黎睇
鄧你阿爸阿媽覺得慘

火雞胸肉

餅皮隔離係火雞胸肉

咪自欺欺人喇你咁樣同冇減有咩分別，直食糖

望都望唔到，得個毛屎咁多肉點減肥

如果你已經咁有經驗, 我覺得你都係搵個好ge PT, 少少錢, 學到野係自己, 身體同個身形都係自己.
好過上網睇or上連登, 個個都係專家, 然後係到罵戰

我之前去gym都唔係日日去, 通常一個星期一兩次
close左之後個肚漲左勁多, 褲都著唔落

唔好食

醣唔同糖嘛

GI 唔同咋，消化完咪一樣

睇pin
我唔係減肥
不過今晚食返多啲肉

有個連登post係教自己整yogurt，之後我都keep住自己整，唔駛出去買

連登太多專家
唔敢拋書包

兩樣野分解完係一樣糖仲衰過醣，糖你食落已經甜，醣係主要分解先會有葡萄糖，你個蛋糕一個爆曬錶喇

16/8 斷食？

事實上，蛋白質好豐富嘅黃豆嘅protein ratio都係得25% %反而冇錢買肉黎講係食麵筋(gluten)
100g有75g蛋白質

咁都叫去得太盡

咁1個月減10kg 係去得幾盡喎

轉換飲食係要慢慢嚟嘅，一下子改晒個人習慣唔到好快打回原形

真係唔知原來麵筋咁撚堅

要食未炸過嘅，有興趣可以落樓下街市豆品舖問

個問題係你day1已經啪嚿咁高糖嘅嘢
你係假膠定點

都唔知點解要整個醣字出黎

我一路以為麵筋係一定炸過

請問麵筋高唔高carbs

你勁懶

你由幾重減到幾重？

因為醣係分解出黎，糖本身已經係糖

辛苦曬

Total係72kg去到59kg

大家都是saccharide
整個醣字出黎多9餘

Day 2 第2餐

發育期真係唔好diet
多運動多食物最重要

咩係飲食障礙？

佢食得個一餐姐，搞到罪大惡極咁咩事

慢慢黎啦，樓主加油，連登戾氣重，如果心理質素唔掂建議都係唔好係度post啦

主要都係厭食症同暴食症
通常係兩樣同時出現
譬如話經歷咗一次保釋之後
就會好耐都唔食嘢
伴隨住瘋狂運動補償
每個人都唔同症狀
我嗰陣時係食全部野都磅重計卡路里同瘋狂做運動

咁快第二餐

第一個建議：兩餐合埋一齊食

已經想棄post

我見到班人D反應都嚇親
見人食個CUPCAKE 好似好誇張咁
我知, 你係咁轉換D單位, 可以嚴重化好多

我都知, 食好清好健康人人都識, 呢個年代資訊好流通，你識人地都識
問題係execution and maintain
持續到, 先至叫成功
而每個人持續到既key 都唔同, 人人接受能力, 背景,都唔同

得罪講句，呢Ｄ乜乜７７飲食大部分都係拎黎減肥
剩低嘅就係醫病

唔知點解我係食完第一餐已經覺得飽到唔係好食到野
但係過多半個幾鐘又會覺得好肚餓

好中point

好似keto咁
而家好似好興 本身都係用嚟醫病

一星期一日，但係低醣一個月多先開始
其實主要係唔想個個都要就我

食多少少healthy fat會好啲
你得少少雞胸

麵筋係incomplete protein
而且好難消化又會搞到腸胃唔舒服
如果想平揀返低脂豆製品會好啲

食咁多蛋白質對個肝同腎好大負擔
減肥應該要每日食少500kcal
配合運動

本身肝腎冇事高蛋白完全冇問題

Wheat 只係唔夠 lysine ,我認為咁樣問題不大因為正常唔會依賴單一蛋白質來源

你唔好教壞人啦

要對正常嘅肝腎造成overload 嘅threshold好高，所以唔係食左有負擔，而係知自己腎虧就唔好食咁多

問題gluten真係好難消化
最後吸收個量可能得好少

咁寧願你食飯
食飯可能仲健康

就係因為高碳水激起左負反饋機制搞到快肚餓
建議一餐淨係炒兩三隻蛋啪落肚 可以頂到下一餐唔肚餓

用黎呃好似樓主咁既港女
醣=carbo
Cupcake=high carbos+high sugar content
減醣飲食？ 食M記叫diet coke話自己diet?

跟住屌翻我偽科學撚仲屈我叫佢死
假假地N年前都讀左個sem food chemistry呀
比個分都未識分既港女鬧文盲

Gchi樓主念力減肥 唔駛學food science
睇content farm得架啦

其實睇你本身有幾鍾意食呢啲甜野
如果本身都係食得好密嘅 而家間中食一兩舊其實已經食少左 就健康左了
我個人認為求健康又唔使真係話虐待自己
咩都唔食太辛苦

因為你比人感覺口講一套做又另一套，然後真係建議你咁做又厭三厭四話唔洗咁盡，話你兩句就講「做咩講嘢咁難聽」，見你開得post 影埋相都知你有心想share ,但一黎就破戒真係....

其實healthy diet就乜都食得，係話自己行whole food 但係食cupcake有啲搞笑

第二點
再見到下面件蛋糕，
你係咪行錯方向呀

健康條撚咩 咁既飲食見營養師實比佢屌死

Cupcake都唔係佔我嗰餐既全部
同埋都話咗我唔係減肥

點解你可以一盲再盲
又唔夠膽覆我
淨係夠膽陰啲陰啲係我個post度覆其他人、唱衰我

Cupcake算係原型食物咩

仲好撚多藉口，咁改埋post名啦，叫幻想減醣全紀錄。肥婆真係好多藉口

明明磨粉、醃製、打汁都係人類祖先發揮智慧發明出黎嘅工序，原型食物撚係咪會渣住成碌稻係條街度咬

食多啲蛋白質先唔會咁快肚餓
因為蛋白質比較難消化

原來食cupcake係減到內臟脂肪

或者咁講，樓主想要嘅係健康飲食，但係健康飲食同件cup cake同健康好似大纜都扯唔埋，其實樓主除咗件cup cake 之外其他都睇落正正常常，所以先有人問件cup cake 係咩黎，因為正常人都唔覺件堆滿牛油同糖既cup cake 係健康食物

但其實件cake 係好小事姐，唔洗睇得咁嚴重

你可唔可以冷靜啲呀？
我無唱衰你亦無叫過你去死喎 咩事呀你？
你一開始就講whole food 算啦可能你睇左啲content farm講 但唔明個原理
唔係就咁咬個薯仔就健康過薯容架
跟住講low carbo, 整個cupcake黎, 100%違反哂你講既野
既然你100%違反你自己講既野咪叫你咬小麥囉 夠哂whole food又low carbo

人係要energy 點到要carbo or sugar去提供energy
你食好少carbo係唔會令你健康啲
本身overweight所以先正要low carbo黎減少energy intake去減重

咁你又話唔係減肥？
咁你既目的係乜？

一個細cupcake無乜問題 你其他餐食番clean啲就ok 建議樓主如果真係好想食可以試下自己整 用oat flour/almond flour個啲會健康啲 其實控制飲食呢啲好講恆心 係要你建立一個長期嘅生活習慣俾自己 乜都唔俾食嘅話好快就會放棄 健康得黎開心都好重要 樓主加油

利申：之前減肥食野太restrictive搞到成日暴食 明明自己飽就想嘔都要繼續食 已經係mental hunger而唔係真係餓 日日都好唔開心好辛苦 依家學識左intuitive eating 會食自己想食嘅野 但盡量搵健康啲嘅alternatives/自己整 同埋留意份量 無再暴食

6咪標準囉
我都係

增肌定減重都要高蛋白

而家啲野大部分都gluten free㗎啦
點消化呀

絲打 加油
唔駛理呢到啲連登on9仔
把口又臭又唔收
我之前都試過減肥減到有飲食失調症
果排由72kg 減到60kg左右
之前一減肥戒得好清 每次食野都磅住幾重 每曰差唔多只吃1300卡路里。
之後一開始食返碳水化合物就不得了 踏上飲食失調之路 每日腦海不停諗野食 同埋每日可以斷續咁食好大量垃圾野 食足全日
最後靠自己調節心態先叫正常返
當然 又肥返啦 而家67kg
營養師都話一星期預留一日 cheat day / 每日預留20％卡路里食自己鍾意食
減肥最simple rules 係攝取卡路里少於 維持體重卡路里，累積咁多3500卡減1磅

加油，減肥係持續嘅修行
有過飲食障礙，感覺呢個病會跟自己一世，even 回復正常都好，個減肥，對食野嘅睇法已經唔同
有時一壓力都會好容易再復發。

樓主應該係想唔減肥咁減內臟脂肪

咁應該去做運動啦

166有成68kg真係幾肥下

睇黎我嘅曲線技巧有待加強

其實人地都係食個cupcake姐 唔洗咁既

你都識講人地係減 唔係話0/超低啦

Mug cake 好似都幾多材料要買

脂肪咪即係肥膏
內臟脂肪係身體入面唔係出面姐
減既方法都係一樣
我都奇怪#1話自己多內臟脂肪
但又話唔係減肥

哇屌 好啦我認同樓主話我盲
岩岩先見到話食埋煙
無我既事啦

我係呢個post搵唔到「健康」同「邏輯」

唔洗 YouTube有recipe
燕麥香蕉雞蛋+抹茶/即溶咖啡/cocoa
可以加蛋白粉 Microwave 分半定兩分鐘
過下口癮

18%咁高

I mean 我個句唔係認真

唔好食公仔麵，太撚多鈉
轉用米線米粉果啲或者著仔/紫著

黑朱古力都唔係原型食物

炒蛋仲勉強得

漫漫長路要堅持

Exactly 我想講嘅嘢 但佢好似誤會左

公仔麵係食來開心姐下嘛
想令自己持之以恆
但蛋白質都唔多夠

On9仔

唔撚識唔好扮專家啦

精製澱粉=/=澱粉

樓主內臟脂肪指數幾高？

即係正方形同三角形既食物都唔食得

咬小麥

樓主記得飲齋啡
堅係瘦得快
或者夜晚戒飯+平時戒精製糖(添加糖)
加埋健身就仲快

咪玩啦咁撚樣叫多蛋白質
食得少真係減唔到

無錯

最方便係所有野撈埋一齊叮就食得

佢想再推低bf既話
公仔麵多士都要戒
最好食烚蛋

係，我見佢都話想15%
所以都應該戒一戒加工品
高納高脂想乾身都難

講緊你杯cup cake 的醣仲多過一碗飯，點算減醣呀

呢個係我女友既意見

又唔洗去到咁harsh介得太清唔持久
減脂係長久戰

體力勞動可以咁試早午茶晚 3-4餐
但如果唔係郁太多 其實可以skip早餐 一日2-3餐

行168 + 攝入<消耗
正常人基本好快就見效果 食蛋白質然後菜 最後澱粉

早餐
吞拿魚/雞肉三文治+低糖豆漿/奶
唔夠飽可以食多條蛋/香蕉

午餐
一份蛋白質+一份澱粉+菜
如果帶飯就 一塊魚/雞+番薯+菠菜
出街食 睇下餓唔餓 通常都係烏冬/米粉

飲無糖飲品/ 茶 食太飽會好眼訓

Tea
一包蝦條 / 水果 / 7仔飯團
加杯黑咖啡 收工就去行下運動

Dinner
又係蛋白質 + 菜 + 原型澱粉

飽住瘦 唔洗太介意一兩日食多三四百卡
放鬆心情 唔好揀最邪惡既食物入口
其實基本上已經搞掂左一半
有運動果日食多d食枝雪條 開心下

如果唔太get到 開頭可以down個myfitness pal
一個月後大慨就明應該點食唔肥

即係好似豬肉咁
唔可以經過切割同烹調
要好似獅子咁樣原隻咬落去

eat smoke

唔好理佢哋 衷於自己

如果以keto理論係fat 令到你唔餓

請善用起底功能

着住女友胸圍底褲打J是否變態

條仔當養狗咁養我

到底樓主係男定女

拉

想知樓主身高同埋體重係幾多
話細個嗰陣一個月減10KG其實非常癲
女仔咁樣極速落磅好容易會月經失調 脫髮

體脂又唔算好高
係體重嗰陣落返60KG會好啲

樓主係咪已經放棄咗？

煙一定要食

In the end of the day ，都係卡路里遊戲
玩得多卡路里遊戲就明，跟本就唔洗咁執著碳水形式脂肪類型都唔洗咁執著，原唔原形都唔係重點

需要重點關注係份量

茶記要玩卡路里遊戲？雞扒飯走汁，拎個隨身磅磅飯量，100g-200g熟飯就夠
跟蛋就轉煎蛋

唔認同
飽足感都影響每日卡路里既攝入
飲果汁完全唔飽但有卡路里
另外，就係有害物質同營養
午餐肉有防腐劑，同一般肉冇得比
薯條係用萬年油炸，會生癌
水手冇食維他命c有壞血病
減肥除左外表之外
仲可以減低慢性病風險
食煙夠冇卡路里，咁又代表冇問題?
瘦就健康既話道友都健康啦

睇完咁多回覆 極度懷疑樓主真人都幾偏執同難溝通

開po話減醣 減內臟脂肪
人地根據返你既相比意見話有問題

你就話唔係減肥

肥同脂肪明明就係有關係

唔知樓主去左邊, 我又分享下我今日so far食左咩
(因為我偷食左, 大家大大力吊醒我啦)
黑啡 double shot
公司零食: 牛肉干 x 1粒, 芝士波波 x 1包(6粒) [目測65kcal]
lunch: pret crab salad(然後同事又比左粒炸鯉魚球我, 我認我衰, 我又食左[目測100kcal])

大家快D吊醒我

食白飯真係好過食cupcake
起碼卡路里冇咁高

點解唔玩得
公仔麵多士fail撚晒

非嚴格keto 2-3個月減咗10kg
但搞到有少少月經延遲 真係唔好亂試

後尾改咗low carb + 16/8 fasting
Weekend就任食 肥野都食
無反彈 但無再落過磅
而家對甜野既渴望低咗好多，皮膚好咗
最開心係細食咗
覺得咁既模式最好

轉通粉/米粉
起碼少200卡路里

炒蛋轉煎蛋會冇咁肥
可能得閒先食一次炒蛋咁
少食多滋味